長實趙國雄：香港是有活力的城市「人口多啲冇乜問題」

就近日新地（016）執行董事郭基煇以個人觀點建議削減單程證配額，每日批准來港人數上限由原本每日150人降至75人，長實（1113）執行董事趙國雄今日出席集團商場活動時指，香港是一個有活力的城市，「人口多啲冇乜問題」。

新地執行董事郭基煇周日在廣東省政協會議上，建議北京將來港每日單程證人數配額削半，將單程證來港人數由目前每日最多150，減少一半至75，以解決內地和香港矛盾，他續指出，希望以單程證團聚的內地人，可去「生活條件更加好、更加有發展空間」的大灣區，以緩和兩地磨擦。

新鴻基地產（016）今日對削減單程證限額建議澄清，有關削減單程證人數上限的建議，純屬集團執行董事郭基煇先生日前以個人身份提出的觀點，集團並未曾就相關政策進行研究，尊重現行相關制度安排由兩地政府按政策需要決定。

地產商

叫中國割D地你起屋仲好啊 多D地 又多D人